\section{Introduzione}

\subsection{Scopo de documento}
L’obiettivo del presente documento è di fornire una stima dei costi e dei tempi di consegna del progetto, nonché un piano dettagliato corredato di orari per ogni ruolo coinvolto. \\
La pianificazione sarà basata sull’analisi periodica delle attività svolte e una retrospettiva su quelle attività già completate, al fine di mantenere aggiornate e valide le 
stime effettuate. \\ Nel documento vengono inoltre identificate le possibili problematiche che il team potrebbe incontrare durante l’intero periodo di svolgimento del progetto.

\subsection{Scopo del prodotto}
Il capitolato prevede la realizzazione di un sistema di autenticazione dove un ente rilascia certificati di identità ad un utente, essi vengono memorizzati in un \textit{wallet}, 
per poi essere utilizzati per accedere a servizi. Sono previsti tre attori:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Emittente}: entità che rilascia i certificati;
    \item \textbf{Holder}: persona fisica, che memorizza le credenziali di identità all'interno di un wallet;
    \item \textbf{Verifier}: entità che richiede delle credenziali per accedere a dei servizi.
\end{itemize}

\subsection{Glossario}
Al fine di evitare dubbi e ambiguità per determinati termini viene fornito un \textit{Glossario} che riporta la definizione specifica dei suddetti termini. 
Essi verranno contrassegnati con una lettera G (esempio\textsubscript{g}) a fine della parola. 
Tali termini verranno contrassegnati una sola volta per paragrafo onde evitare fastidiose ripetizioni. 

\subsection{Riferimenti}

\subsubsection{Riferimenti normativi}
\begin{itemize}
    \item \textit{Norme di progetto}: v 0.0.1
    \item Regolamento del progetto didattico: \\
    \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2022/Dispense/PD02.pdf}
\end{itemize}

\subsubsection{Riferimenti informativi}
\begin{itemize}
    \item \textit{Analisi dei requisiti}: v 0.0.1
    \item Presentazione capitolato C3 \textit{Personal Identity Wallet} \\ \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2022/Progetto/C3.pdf}
    \item Gestione di Progetto - slide T4 del corso Ingegneria del Software \\ \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2022/Dispense/T04.pdf}
\end{itemize}


