\section{Libraries}
\subsection{Waltid ssikit}
Libreria con la quale si può realizzare Issuer, Verifier e Wallet.
Questa libreria è sviluppata da WaltID e ai fini del progetto può interessarci la sua implementazione attraverso REST API.\\
Nel caso il progetto abbia codice in Java/Kotlin questa libreria offre anche una implementazione tramite dependency di Grandle/Maven, tuttavia 
dalle specifiche del capitolato, dato che sarà necessario la creazione di una WebApp, questo dettaglio implementativo rende 
difficile utilizzare ques'ultima soluzione.\\
Offrono una buona documentazione dal proprio sito insieme anche ad esempi e container Docker direttamente con cui fare il deploy.\\
Ha una licenza di tipo  Apache License, Version 2.0.

\subsection{SpruceID oidc4vci-rs}
Questa libreria può essere usata per implementare lo standard OIDC4VCI, quindi solo lato Issuer.\\
Questa libreria è stata realizzata con Rocket utilizzando il linguaggio di programmazione Rust.
Oltre al suo dettaglio implementativo offre degli endpoint raggiungibile tramite chiamate HTTP, 
una volta fatto il deploy si può interaggire infatti attraverso chiamate HTTP.
Offre una utile demo di un Issuer.
\\Ha una licenza di tipo  Apache License, Version 2.0.

\subsection{Spheron}
Questa libreria ha diverse implementazioni.
Offre la possibilità di implementare Wallet ed Issuer, solo Wallet, Wallet e Verifer, così appare da una breve analisi del sito OpenID.\\
Per quanto riguarda il primo modo rispetta lo standard OpenID4VCI, ed un dettaglio importante
è che utilizza il Pre-authorized Code Flow, un metodo di autorizzazione non descritto in questo documento ma abbastanza comprensibile.\\
Tramite questa libreria si possono implementare tutti i 3 gli attori, sia Wallet, Issuer e Verifer.
Tramite il suo SSI SDK si può implementare anche OID4VC ed OID4VP.
Questa libreria è realizzata utilizzando Typescript, e questo è un dettaglio implementativo buono tenendo in considerazione
che il gruppo dovrà realizzare una WebApp.
Offre una discreta documentazione insieme anche a strumenti di testing.

